\section{Einleitung}
Im Rahmen des Praktikums "`Praxis der Softwareentwicklung"' (PSE) am Karlsruher Institut für Technologie (KIT) wurde das "`Big Data Broker"'-Projekt ins Leben gerufen, um besonders große Datenmengen, die mit Hilfe von Standard-Datenbanken und Datenmanagement-Tools nicht oder nur unzureichend verarbeitet werden können, zu verwalten. \\ \newline
Das Volumen dieser Datenmengen umfasst mehrere Petabytes bis hin zu Exabytes.
Weltweit wächst das Datenvolumen immer schneller. Diese Entwicklung wird vor allem durch die zunehmende maschinelle Erzeugung von Daten angetrieben. In der Wissenschaft fallen große Datenmengen z.B. in der Hochenergiephysik, Klimaforschung oder Genetik an.
Besondere Herausforderungen sind dabei vor allem die Erfassung, Speicherung, Verteilung, Analyse und Visualisierung von großen Datenmengen. \\ \newline
Am Steinbuch Centre for Computing (SCC) nutzen wissenschaftliche Forschungsprojekte oftmals mehrere heterogene Speichersysteme, um wissenschaftliche Daten im Petabyte-Bereich abzulegen. Mit dem  "`Big Data Broker"' soll die Large Scale Data Facility (LSDF) am SCC in die Lage versetzt werden, große Verschiebe-, Lösch- und Kopieroperationen in einem heterogenen Speichersystem von zentraler Stelle aus zu steuern. \\ \newline
Das Hauptaugenmerk der Gruppe liegt dabei auf  der asynchronen Verwaltung dieser großen Datenmengen. Das Ziel ist hierbei, eine Schnittstelle für die Verwaltung von Datenmengen von mehreren Petabytes zu schaffen. \\ \newline

\newpage
